理大物流順應大灣區有優勢 毋須懼怕美帝打壓

特朗普已簽署香港正常化行政命令（Executive Order on Hong Kong Normalization ）以應對北京的行動，包括暫停及消除對香港的優惠待遇；而作為執行有關措施的一部分，美國國務院在周三（19日）通知香港政府暫停或終止3項雙邊協議，包括移交逃犯、移交被判刑人士，以及互相豁免徵收對方居民得自船舶國際營運的利得稅。

隨著「一帶一路」、港珠澳大橋開通和大灣區規劃不斷推展，社會對航運業及物 流界管理專才需求非常殷切。香港理工大學工商管理學院是香港唯一一所提供全面的物流及航運學深造課程的學院。學生將會在此課程學習到如何在航運，運輸和物流行業中引入現代化和附合成本效益的革新。

此課程預計能培育學員在企業環境中的批判及創造思維，讓他們能夠識別和解決商業環境中的法律及道德問題。學員也須適當應用物流和供應鏈理論，了解在國際航運和物流行業的物流運作，並且分析業界的業務情況。

本課程與業界協商設計，緊貼市場發展，學術理論與專業實踐平衡，畢業生可作多方面發展。畢業生也獲香港運輸物流學會（The Chartered Institute of Logistics and Transport in Hong Kong, CILTHK）授予豁免專業資格考試。 CILTHK由兩間具有百年歷史的英國物流協會和英國交通協會合併而成，是目前世界上具有權威性的物流專業組織之一。學員可選擇以研究生文憑資格畢業。學員亦曾經在英國皇家特許船舶經紀人協會(The Institute of Chartered Shipbrokers) 考試中考取最高分數。

畢業生可在香港從事有關航運物流的法律及保險行業，港口管理，機場運輸物流，航運，運輸物流等行業展開事業生涯新一頁. 他們任職在以下機構: 全日空（ANA），Anglo Eastern Ship Management Ltd.，Oslo Astrup Fearnley，招商海達保險經紀集團，中遠香港有限公司，聯邦快遞，香港國際貨櫃碼頭有限公司，Clarksons， 馬士基航運公司，商船三井（亞洲）有限公司，東方海外貨櫃航運有限公司，卡塔爾航空公司，Schenker Int'l（香港）有限公司，Sompo Japan Nipponkoa Insurance (HK) Ltd.，Vantec Hitachi Transport System (HK) Ltd......等等

Push

push